+++
date = "2020-05-18T10:00:00+03:00"
title = "Бабушка-зомби"
slug = "zombie-granny"
+++

Я приехал домой в Пермь, там частично сделан ремонт, немного переставлена мебель. Почему-то жива бабушка, которая умерла в прошлом году. Мама рассказывает, что у бабушки появился новый друг и родился здоровый ребёнок. Это звучит как сумасшествие, я переспрашиваю. Мама показывает мне на стол и говорит нажать на кнопку и попробовать. На столе действительно лежит пластиковая кнопка, меняющая цвет с жёлтого на зелёный. Когда я её нажимаю, бабушка быстро приходит (хотя при жизни в последние годы с трудом могла ходить). На её голове большой тюрбан, что напоминает мне о профессоре Квиррелле. Она что-то говорит и упоминает группу Kraków Loves Adana. Начинаю гуглить, выясняю, что ещё в 1991 году солист группы Сitizen K[^1], объединившись с кем-то, записал альбом «Kraków Loves Adana». Это был первый альбом, записанный с помощью зомби.

[^1]: Справка из реальности: эта группа действительно существует (не знал о ней до того, как увидеть сон). Я послушал [их альбом](https://www.discogs.com/Citizen-K-III/release/12686765). Странным образом ещё утром он был доступен на Яндекс.Музыке, а сейчас исчез, и [по ссылке](https://music.yandex.ru/album/6208585) — 404. Такой ретро-поп в духе 60-х, напоминает битлов и может даже местами (кхм) the Zombies.